\section{Opgave 3}
\subsection{Specifikation}
Der skal skrives et program \emph{cudb}, en database med studerende. For hver
studerende skal følgende gemmes:
\begin{itemize}
	\item Navn, bestående af max fire tegn
	\item Startår, et tal mellem 2009 og 2040, begge inklusive.
	\item Start semester: 0 for forår, 1 for efterår
	\item Karaktergennemsnit, et tal mellem 0 og 255, begge inklusive.
\end{itemize}

For at gemme dette kompakt, gemmes alt data, på nær navnet, i en enkelt integer.
Datafrodelingen over de 14 første bits er således:
\begin{itemize}
	\item Bit $[0;~4]$: Startår 
	\item Bit $5$: Semester
	\item Bit $[6;~13]$: Karakter
\end{itemize}

Desuden benyttes bit 14 til paritets kontrol og bit 15 indikerer en fejl under
oprettelse af den studerende.

Programmet skal være i stand til at modtage et antal inputs fra brugeren, i
form af tal der skrives til konsollen:
\begin{itemize}
	\item 0: Slut: Programmet afsluttes og lukker.
	\item 1: List alle studerende: En liste med alle studerende kommer frem og
	gennemsnittet af alle deres karakterer udregnes. Studerende med korrupt data
	medrenes ikke.
	\item 2: Tilføj studerende: Brugeren indtaster data om en studerende og denne
	tilføjes til systemet.
\end{itemize}
Deuden tilføjes to funktioner
\begin{itemize}
	\item 3: Test database: en dummy-database oprettes og et antal studerene
	tilføjes, nogle med ``gyldig'' data, andre med ugyldig. Dette gøres for nememre
	at teste databasesystemet.
	\item 4: Korrupter studerende: Vender bit 0, så paritetsbitten ikke længere
	passer med dataen. Simulerer fejl under oplagring af data.
\end{itemize}

Databasen skal kunne indeholde $10000$ studerende

\subsection{Design}
En type, \emph{student\_t} er allerede oprettet.
Denne indeholder et \emph{char array} med størrelsen fem,
til navnet (4 tegn plus terminering) og en \emph{int} til at gemme data.

En ny type, \emph{database\_t} oprettes. Denne type indeholder en variabel, der
gemmer antallet af studerende i databasen, samt et array på $10000$ studerende.

\subsubsection{Funktioner til behandling af \emph{student\_t} typen}
\paragraph{student\_t* encodeStudent( char* name, int year, int semester, int
grade )} Funktion der retunerer en variabel af \emph{student\_t} ud fra
de givne inputs.
Der oprettes en midliertidig \emph{student\_t} variabel og alle felter i denne
sætes til 0 (eller tilsvarende).
Det tjekkes om alle inputs overholder restriktionerne:
\begin{itemize}
	\item \emph{name} skal være på mindre end 4 tegn ex. slut-tegn
	\item \emph{year} skal være mellem 2009 og 2040, begge inklusive
	\item \emph{semester} skal være enten 1 eller 0.
	\item \emph{grade} skal være mellem 0 og 255, begge inklusive
\end{itemize}
Alle felter der ikke opfylder dette sættes ikke i variablen der retunerers, og
er derfor 0, desuden sættes fejflaget, bit 15 højt, hvis dette sker.

\emph{year} skaleres, så 2009 svarer til 0 og 2040 til 31.
\emph{year}, \emph{semester}, og \emph{grade} får lagt ``bit-masker'' på sig med
\& operationen og bit-forskydes med operationen $<<$ de lægges nu ind i data
feltet med operationen $|=$. \& operationen er egenligt ikke nødvendig, men
medtages da det eferfølgende tal indikerer bit-bredden for tallet der gemmes.
Det er kun muligt at gøre dette, uden at ryde de relevate områder i
\emph{data}-bitsne da \emph{data} er sat til 0 fra start.

Paritetsbitten enkodes nu. Dette gøre ved at ``xor''e alle relevante bits i
\emph{data} sammen med \^\ operationen. Denne bit er således høj, hvis der er
et ulige antal 1'ere i de relevante \emph{data}-bits. Dette kan bruges til at vise
om et ulige antal bits har ændret sig under lagringen af dataen.
For mere info om paritet læs: \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Parity_bit}

\paragraph{int decodeStudentParity( student\_t* student )} retunerer 1, hvis der
er uverenstemmelse mellem paritetsbitten og resten af dataen i for den pågældende
studrende.

\paragraph{char* decodeStudentName( student\_t* student )} giver en pointer til
navnet på den pågældende studerende. Egenligt ikke en nødvenighed at have denne
funktion, men det skaber en vis symetri i resten af koden.

\paragraph{int decodeStudentYear( student\_t* student )} og resten af decode
funktionerne finder det korrekte sted i \emph{data} og benytter bit forskydning og maskering
til at retunere de originale værdier. for \emph{year} skaleres, så 0 bliver til
2009, 31 til 2040.

\paragraph{void printStudent( student\_t* student )} printer info om den givne
studerende til terminalen. Hvis der er uoverenstemmelse mellem data og
paritetsbit printes en fejlbesked i stedet.

\subsubsection{Funktioner til behandling af \emph{database\_t} typen}
\paragraph{void addStudent( database\_t* database, student\_t* student )}
Hvis fejl-flaget ikke er sat, tilføjes den studerende til databasen; hvis det er
printes en besked herom. I begge tilfælde printes dataen i den modtagende
studerende til terminalen. Den studerende tilføjes naturligvis kun, hvis der er
plads til denne i databasen, ellers printes en fejlbesked om at databasen er
fuld.

\paragraph{void listStudents( database\_t* database )} Går igennem alle de
studerende og kalder \emph{void printStudent( student\_t* student )} på dem.
Forud for dette printes den studerendes nummer (placering i databasen)

\subsection{Brugerflade}
I \emph{main} funktionen befinder sig en løkke, der leder efter inputs fra
brugeren. Før hvert kald efter bruger input kaldes \emph{fflush( stdout )} da
eclipsekonsollen ikke selv håndterer at tømme bufferen efter hver linje.
Ligeledes kaldes \emph{rewind( stdin )} efterfølgende, for at fjerne eventuelle
linjeskift, der ville blive opfattet ved næste kald efter input.

Indtastes andet end tal, smides en besked om at det er uden virkning og
indtastes et tal, der ikke har nogen funktion, mindes brugeren om, hvad de
forskellige tal gør.
